%% Import packages
\input{../../zhxx_csomagok.tex}
%% COMMANDS
\newcommand{\zhcim}{zhc\_DiffSzum}
%% SETTINGS
% Properties
\author{Hegedüs Ferenc}
\title{Programozás }
% Headers and footers
\input{../../zhxx_fejleclablec.tex}
% Center aligned column with automatix width
%\newcolumntype{cp}{>{\centering\arraybackslash}p}
\begin{document}
	% Row height setting
	\renewcommand{\arraystretch}{1.20}
	% Begin table at the very left
	\noindent
	\begin{tabular}{|>{\raggedleft}p{0.035\textwidth}|p{0.915\textwidth}|}
		\hline
		\multicolumn{2}{|>{\centering}p{0.975\textwidth}|}{\textit{C} - DiffSzum} \\ 
		\hline
		\multicolumn{2}{|p{0.975\textwidth}|}{\textbf{Írjon konzolos alkalmazást strukturált módon, mely numerikus differencia- és integrálszámításra alkalmas.} }\\
		\hline
		1 & Hozzon létre új \textit{Console Application} projektet Code::Blocks környezetben. A projekt neve \textit{Vezeteknev\_Keresztnev\_\zhcim} legyen. \\
		\hline
		2 \textit{(8)} & Írjon \texttt{void diff(const double x[], int len, int times, double dx[])} deklarációjú függvényt, mely a \texttt{dx} tömböt feltölti a \texttt{len} hosszú  \texttt{x} tömb egymás utáni elemei közti \texttt{time}-adik differenciákkal. Az eredmény mérete a bemenettel megegyező legyen. Első differencia alatt azt értjük, hogy a \texttt{dx} tömb aktuális eleme az \texttt{x} tömb következő és aktuális elemének különbsége. A magasabb rendű differenciákat úgy kapjuk, hogy a különbségeket egymás után többször kiszámítjuk, mindig az előző eredményt véve alapul. \\
		\hline 
		3 \textit{(8)} & Készítsen \texttt{void cumsum(const double x[], int len, int times, double X[])} deklarációval rendelkező függvényt, mely az \texttt{X} tömböt feltölti a \texttt{len} hosszú \texttt{x} tömb elemeinek \texttt{time}-adik kumulatív összegével. Az eredmény mérete a bemenettel megegyező legyen. Az első kumulatív összeg alatt azt értjük, hogy az \texttt{X} tömb aktuális eleme mindig az \texttt{x} tömb összes előző és az aktuális elemének összege. A magasabb rendű kumulatív összegeket úgy kapjuk, hogy a kumulatív összegeket egymás után többször kiszámítjuk, mindig az előző eredményt véve alapul. \\
		\hline
		4 \textit{(+4)} & A \texttt{void multv(double m, int len, double x[])} deklarációjú függvény a \texttt{len} hosszú \texttt{x} tömb minden elemét szorozza meg \texttt{m}-mel. \\
		\hline
		5 \textit{(4)} & Írjon \texttt{void printv(const double x[], int len)} deklarációjú függvényt, mely a \texttt{len} hosszú \texttt{x} tömb minden elemét a konzolra írja. \\
		\hline
		6 \textit{(4)} & Készítsen \texttt{void fcn(int len, double x\_min, double x\_max, double y[])} deklarációjú függvényt, mely a \texttt{len} hosszú \texttt{y} tömb minden elemét feltölti a $\sin(x)x^3$ függvény értékeivel az \texttt{x\_min} és \texttt{x\_max} között egyenletesen mintavételezett pontokban. \\
		\hline
		7 \textit{(6\linebreak+2)} & A program \texttt{int main()} függvényében kérjen be a felhasználótól egy intervallumot (két számot), majd a megadott intervallumon értékelje ki a $\sin(x)x^3$ függvényt az \texttt{fcn} függvény segítségével 100 pontban, és a \texttt{printv} függvény segítségével írja ki az eredményt a konzolra. Ezután a \texttt{multv}, \texttt{diff}, és \texttt{cumsum} függvények segítségével egyszeresen numerikusan deriválja és integrálja a kapott pontokat, és az eredményeket jelenítse meg a konzolon. \\
		\hline
	\end{tabular}
\end{document}